理大僅尋獲一人 促警退場

理大僅尋獲一人 促警退場

【各方搜索】

【本報訊】抗爭者留守理大校園經已持續十日，校園外仍被警方包圍，校方50人團隊及數名民主派議員昨日先後進入校園搜尋留守者，希望勸喻留守者離開，但校方經過六小時搜尋，只發現一名女抗爭者，最終其去向不明。另一名抗爭者昨凌晨突然現身，向記者指覺得留在校內「好安全、好開心」、「Poly係我屋企，唔使擔心」。民主派議員相信校內只餘下零星留守者，認為現時正是「校方進場，警察退場」的時機。

記者：唐家輝 梁瑞帆 黃麗英

昨晨10時許，有三部爆炸品處理課車輛在理大外戒備，多名人員進入尖東消防處總部，預料商討清走校園內儲存的汽油彈。特首林鄭月娥出席行政會議時稱，警方包圍理大目的是執法，促留守者盡快和平離開。她表示政府已組成安全小組，包括獨立人士、校長、社工、消防及臨床心理學家，在合適的時間才會進入校園，期望「完全唔使出動」。

昨午3時許，警察談判組人員黃志光由防暴警員護送下進入理大封鎖範圍，視察紅隧口及暢運道橋面，約15分鐘後獨自離開封鎖區，步行至尖東消防處總部。

校方率紅十字會人員進入校內搜索，在大樓內發現一名身體虛弱的女留守者。

范國威（左一）及鄺俊宇（左二）與認識的留守者失聯，昨在校內不見他們蹤影。黃耀興攝

衛炳江

抗爭者凌晨現身：唔使擔心

相關新聞：重提獨立檢討委員會魚目混珠

昨凌晨4時半，理大內一名用臉巾遮掩容貌的抗爭者突然現身，向在場記者表示藏身校內覺得「好安全、好開心」，並說：「Poly係我屋企，唔使擔心。」他坦言有離去的打算，但暫時仍繼續留守，呼籲手足不要再犧牲。他並無透露自己是否理大學生，僅對曾有數名自稱是義務急救員人士於凌晨時分到來，敲門後貼上字條，寫上「一個都不能少！一齊返屋企！留返條命信我一次！」等字句表示感謝，「好多謝佢哋關心我哋，同我哋傾偈。」

理工大學本部佔地9.46萬平方米，校園內有約20座不同的建築物，當中部份相連，而M座李嘉誠樓是校園最高的大樓，樓高18層。早上約10時，理大副校長衛炳江率領50人團隊，包括學校教職員、紅十字會人員及保安，分成七隊在校園內的房間徹底搜索留守者，希望提供救援及勸說離開。他們進入李兆基樓12樓應用生物及化學科技實驗室搜索，證實無人後，由副校長楊立偉在門外封上膠條作記認。

至下午約4時搜索工作結束，副校長衛炳江指在學生會大樓內發現一名女留守者，她並非理大學生，「佢挨咗喺梳化，好攰，冇乜反應，但仲有呼吸」，經紅十字會人員檢驗後，指她身體較虛弱，而且情緒不穩定，理大輔導員進行游說。衛炳江稱，留守者匿藏校內不被校方尋獲的可能性存在但不高。至於今日會否再到校園搜索，要待與管理層商量後再決定，若所有留守者離開，校方下一步會先清理校園內的危險品，才進行清潔工作。

一位蒙面的留守者昨凌晨突然見記者，並稱「Poly係我屋企，唔使擔心」。朱永倫攝

蒙面留守者展示義務急救員給他們的字條。

鄺俊宇校園尋人不果

之後范國威及鄺俊宇等人再次進入理大，數日前開始他們與一名女留守者失聯，昨日再入校園嘗試找尋不果，連前日曾接觸的兩名男留守者亦不見蹤影，促請警方盡快撤走。

另外，昨日有超過一千名理大校友在網上聯署，要求校方及警方可以盡早完成巡查及清理危險品的工作，期望可於最遲今天徹底及和平地解決是次危機。

2019版本空城計

一早講左入面既人走撚哂啦

打不死

有d重傷 真係要做手術
有d只係諗住參與下 無諗過咁高強度

巴打加油你1vs 3000

凡事總有第一次
所以下次唔會再有人投降

啲狗死都唔退啦
入邊冇哂人
即係唔撚使做野
又有人工抖
爽呀

你估得你班狗有得輪更咩

得閒出黎食個lunch再入返去

之前區議會大勝先入去同佢地一齊開香檳慶祝
仲要一齊去投票同食自助餐